有無可能捐錢比大陸貧困山區起學校，暗地裡教育新一代追求自由，建立比反共意識萌芽既基地

背景：
- 偏遠山區可以話係支那中既清泉，佢地理得你香港西藏新疆獨唔獨立，係真點中立
- 有免費書讀，講咩啲小朋友都會照單全收，老豆老母又未讀過書，洗腦相對容易
- 本身環境差，受到不公平對待而不自知，教幾年開左竅，就可以歸咎落中央政府施政不善度，從而成為反共意識既搖籃

實際操作：
- 學校唔洗明目張膽咁叫反共小學，可能叫李鵬紀念小學咁，等審批過程易啲
- 入場門檻低。之前聽古天樂話幾萬蚊可以起到一間古天樂小學（好似係），而且大陸人工比較低
- 承上，可以請啲被政治迫害過既老師（如果未死），相信有部份唔介意入山區春風化雨，不過咁就可能會令中央警戒呢間學校
- 領導面前學校官方立場可以比愛國撚更愛國，實際上19山區教咩鬼有人理咩，如果有人理，嗰度就一早有學校啦 領導行入黎都要幾個鐘，領導：不了
- 入場費最多都係十幾廿萬，香港人大把錢，就算真係俾人收左皮咪開過另一間，be water

理想：
- 中國起碼有一部份新生代知道自由既可貴，遲早呢一班人都會「富起來」，到時就可以形成一個族群既意識形態
- 小朋友大個就算唔出城都可以慢慢洗下一代腦，抗衡愛國撚，溝淡奶共人口
- 就算唔可以完全洗小朋友腦，起碼佢地有得讀書都會多謝校長老師，而唔係感謝黨，呢個bonding日後對香港人要係大陸滲透資訊可能會有用
- 抗爭唔係一朝一夕既事，唔使話聽日就立即見到成效，做過既野始終都會有用，教育就係其中一樣最promising又不失道德高地既手段

發夢諗到就係咁多先

響中國唔會操作到

李+x咪做過
比人迫走左啦

一人幾毫子試一次？唔得咪當行善積德，起碼小朋友都有書讀

如果素人做同做得好小心，會唔會無咁容易俾人懷疑

《南華早報》引述消息，形容香港首富李嘉誠在其創辦的汕頭大學的影響力恐怕在沒落。報導中引述消息指，校方在過去數月內，提議將李嘉誠兒子李澤楷踢出管理委員會。

天真過鍾欣潼

學校搞得掂，其他方方面面都洗佢地腦，做黎托咩。

但你捐既錢已經直接捐咗俾共產黨。

你一定冇返大陸有一定時間。
冇可能

你當班大陸人真係唔知共產黨咩事咩。廣州，上海班後生根本個個都知64係咩事只係佢哋嗰種各家自掃門前雪嘅性格先搞到無人想反抗讀書嗰陣一班十幾個大陸人，根本個個都知咩係六四。但講到對共產黨咩感覺，得嗰一個話好憎

讀完落黎爭大學學位做港漂 做埋新香港人屌香港人

唔好on9啦 浪費錢

香港都搞唔掂你走去搞大陸！？

妙想天開

又建設民主中國？柒夠未

很傻很天真